% Author
%   Wikki Brasil Consultoria em Engenharia LTDA. Url: www.wikki.com.br
%   Rua Hélio de Almeida S/N, sala 31. CEP: 21.941-972 (21) 3733-1801 (1802)
%   WikkiBr. All rights reserved
%
%    First version 06/08/2013: Jovani L. Favero
%
% File: Conventions.tex

\chapter*{Símbolos e Convenções} \label{chap:conventions} %\index{Símbolos}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Símbolos e Convenções} % Mela com os minitoc

\begin{maxipage}
Este é um guia para usuários do \textit{software} OpenFOAM.
As seguintes convenções serão usadas:
\end{maxipage}

\textbf{Código:} Parte de código ou arquivo do OpenFOAM:
\begin{minted}[linenos,numbersep=11pt,fontsize=\footnotesize,frame=lines]{bash}

// Momentum predictor
tmp<fvVectorMatrix> UEqn
(
    fvm::ddt(U)
  + fvm::div(phi, U)
  - visco.divTau(U)
);

\end{minted}

\textbf{Comandos:} Comandos, nomes de arquivos ou parte de código inserido no  
texto são destacados como \code{comandos}, \code{arquivos} e \code{códigos}.

\vspace{0.5cm}
\note{Indica uma nota, por exemplo: O \textit{solver} \code{simpleFoam} é usado  
para simulação estacionária de escoamentos incompressíveis.}
\vspace{0.5cm}

\warning{Indica um aviso, condição ou instrução a ser seguida.}
\vspace{0.5cm}

\tip{Indica informações adicionais ou sugestões.}
\vspace{0.5cm}

\linuxnote{Indica uma nota sobre Linux, por exemplo: use o comando \code{cd} 
para mudar de diretório.}
\vspace{0.5cm}




%%%%%%%%%%% Ingles
% \chapter*{Symbols and Conventions} \index{Symbols}
% \label{chap:conventions}
% 
% \begin{maxipage}
% 
% This guide is intended for \solver\ user's.
% 
% The following conventions will be used:
% \end{maxipage}
% 
% \textbf{Code:} Peace of code or OpenFOAM simulation file:
% \begin{lstlisting}[language=C++]
% // Momentum predictor
% tmp<fvVectorMatrix> UEqn
% (
%     fvm::ddt(U)
%     + fvm::div(phi, U)
%     - visco.divTau(U)
% );
% \end{lstlisting}
% 
% \textbf{Commands:} Command, file name or code inserted into the text are emphasized as
% \code{command}, \code{file} and \code{code}.
% 
% \vspace{0.5cm}
% \note{Indicates notes, for example: Oldroyd-B model predict a zero second normal stress difference.}
% \vspace{0.5cm}
% 
% \warning{Indicates warnings, conditions or instructions to be
% followed strictly.}
% \vspace{0.5cm}
% 
% \tip{Indicates additional information or advice.}
% \vspace{0.5cm}
% 
% \linuxnote{Indicates a Linux note, for example: use \code{cd} command to change the directory.}
% \vspace{0.5cm}






